# OIV_Projekt

Skupen projekt pri predmetu OIV. Namenjen je izdelavi spletne igre.


## Kako začeti s projektom
Pričnete tako, da projekt klonirate. 

## Ureditev projekta
Projket je urejen v 7 map in datoteko index.html.

![plot](./Slike/ureditev.PNG)

Namen teh map je boljša preglednost kode. 


### Mapa CSS
V mapi CSS se nahajajo css datoteke, ki so namenjene datoteki index.html in vsaki mapi kvizov posebej. Torej datoteka cs_k1.css je namenjena datotekam ki se nahajajo v mapi kviz_1_html.

![plot](./Slike/mapa_css.PNG)

Seveda, če je potrebno, lahko ustvarite svoje dodatne css datoteke v mapi css, vendar se poskušajte držati nekega skupnega poimenovanja, da bo vsem jasno, kateremu kvizu je ta mapa namenjena.
Recimo: cs_k1_1.css


### Mapa JavaScript
V mapi JavaScript se nahaja js datoteka javascript_index.js, ki je namenjena index.html in podmape ki so namenjene vsakemu kvizu posebej (v primeru da boste stvarili več js datotek, bo bolj pregledno). Torej podmapa kviz_1_js hrani datoteko js_k1.js ki je namenjena datotekam ki se nahajajo v mapi kviz_1_html.

![plot](./Slike/mapa_js.PNG)

Seveda, če je potrebno, lahko ustvarite svoje dodatne js datoteke v vaši podmapi namenjeni vaši številki kviza, vendar se poskušajte držati nekega skupnega poimenovanja, da bo vsem jasno, kateremu kvizu je ta mapa namenjena.
Recimo: js_k1_1.js


### Mape kviz_X_html
Te mape od 1 do 4 so namenjene hranjenju html datotek za stran vsakega kviza posebej. Torej če delate kviz 2, potem so naj vse vaše html datoteke hranjene v mapi kviz_2_html. 

Primer mape za kviz 1: 

![plot](./Slike/mapa_k1.PNG)

Seveda, ko boste ustvarjali nove html datoteke, se držite podobnega poimenovanja kot sem se jaz (kviz_1_1.html, kviz_1_2.html, ... , kviz_1_10.html). Seveda ni obvezno da uporabite takšno poimenovanje in lahko uporabite nekaj kar se vam zdi bolj razumljivo.


### Mapa Slike
Mapa je namenjena hranjenju slik. Če hočete dodati sliko, jo lahko hranite v tej mapi.

Posebno poimenovanje ni potrebno.

## Začetek programiranja

### Osnovna stran
V nav bar, sem že dodal linke do prvih datotek vseh kvizov, tako da se vam s tem ni potrebno ukvarjati, razen, če želite kaj spremeniti posebej.

![plot](./Slike/navbar.PNG)

Kar pa je na osnovni strani potrebno, je pa v škatlo dodati podnaslov in opis vašega kviza, torej tema kviza, postopek reševanja itd.(Nekaj si pač izmislite).

![plot](./Slike/%C5%A1katle.PNG)

Pri tem je sam naslov tudi link in je že povezan z vašo prvo html datoteko, zato vam tega ni potrebno spreminjati.


### Html stran kviza
V samem začetku je vaša prva stran prazna in zgleda tako:

![plot](./Slike/zac_stran_k2.PNG)

Spletno stran lahko poljubno oblikujete in spremenite, lahko pa se zgledujete po mojem oblikovanju, vendar pazite na to, da bo celoten projekt zgledal vsaj približno enotno.
Moj prmer oblikovanja kviza:

![plot](./Slike/primer_oblikovanja.PNG)

V prve html datoteke, sem vam dodal že tudi css datoteke in script (js) datoteke, tako da vam za to ni potrebno skrbeti.
![plot](./Slike/css.PNG)
![plot](./Slike/script.PNG)


#### Funkcionalnosti
##### Error/Napaka
Vaš kviz naj vsebuje vsaj neke vrste napako, ki se pojavi, ko uporabnik vnese napačen odgovor.
Primer izgleda napake:

![plot](./Slike/izgled_napake.PNG)


##### Hint/Namig
Vaš kviz naj vsebuje tudi gumb hint oziroma namig, ki ob kliku nanj, uporabniku prikaže okno v katerem je namig, ki uporabniku pomaga pri reševanju kviza.
Primer izgleda:

![plot](./Slike/izgled_namig.PNG)


##### Beleženje napredka vprašanj kviza
[Preprost primer implementacije](https://bulma.io/documentation/elements/progress/#docsNav)


##### Prikazana literatura
Zamisel, da bi zraven ali na koncu (ali na pa pred samim kvizom) vsakega vprašanja kviza bila opisana kratka literatura in podani linki, če se uporanik želi poglobiti v to snov.


##### Beleženje in na koncu izpis v prvo pravilno odgovorjenih vprašanj
Sem sam naredil v svojek kvizu tudi beleženje števila vprašanj, ki jih je uporabnik v prvo odgovoril pravilno in po končanem upravljanju kviza, se mu izpiše število točk in pa **glede na točke prirejena** literatura, ki je označena kako napredna je.


## Izgled projekta
Odločil sem se za uporabo ogrodja [Bulma](https://bulma.io/documentation/). Za to sem se odločil, ker se mi ogrodje zdi boljše od Bootstrap in pa ker nočem da gleda naš projekt kot vsak drug bootstrap projekt. Res je da če hočete uporabiti [Bulmo](https://bulma.io/documentation/), da se je potrebno malo priučiti, vendar ni  drastične razlike z Bootstrap-om. Če pa vam [Bulma](https://bulma.io/documentation/) predstavlja ogromen problem, potem lahko na **svojih** kvizih uporabite [Bootstrap](https://getbootstrap.com/).


<!--
## Getting started

To make it easy for you to get started with GitLab, here's a list of recommended next steps.

Already a pro? Just edit this README.md and make it your own. Want to make it easy? [Use the template at the bottom](#editing-this-readme)!

## Add your files

- [ ] [Create](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/repository/web_editor.html#create-a-file) or [upload](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/repository/web_editor.html#upload-a-file) files
- [ ] [Add files using the command line](https://docs.gitlab.com/ee/gitlab-basics/add-file.html#add-a-file-using-the-command-line) or push an existing Git repository with the following command:

```
cd existing_repo
git remote add origin https://gitlab.com/LukacJan/oiv_projekt.git
git branch -M main
git push -uf origin main
```

## Integrate with your tools

- [ ] [Set up project integrations](https://gitlab.com/LukacJan/oiv_projekt/-/settings/integrations)

## Collaborate with your team

- [ ] [Invite team members and collaborators](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/members/)
- [ ] [Create a new merge request](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/creating_merge_requests.html)
- [ ] [Automatically close issues from merge requests](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/issues/managing_issues.html#closing-issues-automatically)
- [ ] [Enable merge request approvals](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/approvals/)
- [ ] [Automatically merge when pipeline succeeds](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/merge_when_pipeline_succeeds.html)

## Test and Deploy

Use the built-in continuous integration in GitLab.

- [ ] [Get started with GitLab CI/CD](https://docs.gitlab.com/ee/ci/quick_start/index.html)
- [ ] [Analyze your code for known vulnerabilities with Static Application Security Testing(SAST)](https://docs.gitlab.com/ee/user/application_security/sast/)
- [ ] [Deploy to Kubernetes, Amazon EC2, or Amazon ECS using Auto Deploy](https://docs.gitlab.com/ee/topics/autodevops/requirements.html)
- [ ] [Use pull-based deployments for improved Kubernetes management](https://docs.gitlab.com/ee/user/clusters/agent/)
- [ ] [Set up protected environments](https://docs.gitlab.com/ee/ci/environments/protected_environments.html)

***

# Editing this README

When you're ready to make this README your own, just edit this file and use the handy template below (or feel free to structure it however you want - this is just a starting point!).  Thank you to [makeareadme.com](https://www.makeareadme.com/) for this template.

## Suggestions for a good README
Every project is different, so consider which of these sections apply to yours. The sections used in the template are suggestions for most open source projects. Also keep in mind that while a README can be too long and detailed, too long is better than too short. If you think your README is too long, consider utilizing another form of documentation rather than cutting out information.

## Name
Choose a self-explaining name for your project.

## Description
Let people know what your project can do specifically. Provide context and add a link to any reference visitors might be unfamiliar with. A list of Features or a Background subsection can also be added here. If there are alternatives to your project, this is a good place to list differentiating factors.

## Badges
On some READMEs, you may see small images that convey metadata, such as whether or not all the tests are passing for the project. You can use Shields to add some to your README. Many services also have instructions for adding a badge.

## Visuals
Depending on what you are making, it can be a good idea to include screenshots or even a video (you'll frequently see GIFs rather than actual videos). Tools like ttygif can help, but check out Asciinema for a more sophisticated method.

## Installation
Within a particular ecosystem, there may be a common way of installing things, such as using Yarn, NuGet, or Homebrew. However, consider the possibility that whoever is reading your README is a novice and would like more guidance. Listing specific steps helps remove ambiguity and gets people to using your project as quickly as possible. If it only runs in a specific context like a particular programming language version or operating system or has dependencies that have to be installed manually, also add a Requirements subsection.

## Usage
Use examples liberally, and show the expected output if you can. It's helpful to have inline the smallest example of usage that you can demonstrate, while providing links to more sophisticated examples if they are too long to reasonably include in the README.

## Support
Tell people where they can go to for help. It can be any combination of an issue tracker, a chat room, an email address, etc.

## Roadmap
If you have ideas for releases in the future, it is a good idea to list them in the README.

## Contributing
State if you are open to contributions and what your requirements are for accepting them.

For people who want to make changes to your project, it's helpful to have some documentation on how to get started. Perhaps there is a script that they should run or some environment variables that they need to set. Make these steps explicit. These instructions could also be useful to your future self.

You can also document commands to lint the code or run tests. These steps help to ensure high code quality and reduce the likelihood that the changes inadvertently break something. Having instructions for running tests is especially helpful if it requires external setup, such as starting a Selenium server for testing in a browser.

## Authors and acknowledgment
Show your appreciation to those who have contributed to the project.

## License
For open source projects, say how it is licensed.

## Project status
If you have run out of energy or time for your project, put a note at the top of the README saying that development has slowed down or stopped completely. Someone may choose to fork your project or volunteer to step in as a maintainer or owner, allowing your project to keep going. You can also make an explicit request for maintainers.
-->